<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>yuu2friday | 憂鬱な金曜日 </title>
  <subtitle>毎週金曜日に書くちょっとした日記</subtitle>
  <id>http://yuu2friday.com/Friday</id>
  <link href="http://yuu2friday.com/Friday"/>
  <link href="http://yuu2friday.com/feed.xml" rel="self"/>
  <updated>2016-03-04T00:00:00+09:00</updated>
  <author>
    <name>Blog Author</name>
  </author>
  <entry>
    <title>~~できるの線を引けない</title>
    <link rel="alternate" href="http://yuu2friday.com/Friday/week20.html"/>
    <id>http://yuu2friday.com/Friday/week20.html</id>
    <published>2016-03-04T00:00:00+09:00</published>
    <updated>2016-03-05T02:23:28+09:00</updated>
    <author>
      <name>Article Author</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;今週もゼミなかったです。 
 20週目らしいですね。 &lt;br /&gt;
とりあえずまだ飽きずに書きます。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;シューカツ！するにも進学するにも作品とかまとめてポートフォリオサイトをリニューアルしようと最近ゴソゴソやっているのだけども、〜〜できるって言うの難しいなと感じます。&lt;br /&gt;
 就職支援系のサイト等々をみててもPhotoshopが使える。やHTML、CSSのマークアップができる。等々書いてはあるもののそのラインってどれくらいなんだ、と考えてしまいます。&lt;br /&gt;
 ソフトが使えると言われても誰でも立ち上げればソフトは使えるわけだし、使えると思っていてもより使える人だって居るわけで自分がどれくらい使えているのかを知るすべがないからわかんないなぁと思う。
マークアップも似たような感じで、書けるって行ってもコピペやググることをすれば誰でも書けてしまうようなものから、頭使ってサクサク描いていける人もいるわけでどの辺の人材を求めているのかいまいちつかめないなぁと思います。&lt;br /&gt;
と、いいながらもそこで働きたい人は、日々ソフトの使ってデザインするし、マークアップだって日々積み重ねて鍛錬すると思うから結果として毎日やってなきゃそれはできないのと同じだってすごい人は言いそうだなと思いました。(決めつけ)&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;最近、絵、写真、レイアウト等々、デザイナーとしてのスキルセットは一通り身につけた器用貧乏を目指しつつあるけど、正直なところ器用じゃないからただの貧乏になりつつあって大変厳しい。&lt;br /&gt;
出遅れてるから人一倍努力しないとダメなのに割りとダラっとやっちゃうからほんとだめだなと思う。&lt;br /&gt;
明日から本気出す。&lt;br /&gt;
頑張ります…&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>いい加減な大人にならないための方法</title>
    <link rel="alternate" href="http://yuu2friday.com/Friday/week19.html"/>
    <id>http://yuu2friday.com/Friday/week19.html</id>
    <published>2016-02-26T00:00:00+09:00</published>
    <updated>2016-02-27T00:41:51+09:00</updated>
    <author>
      <name>Article Author</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;久々に書きます。&lt;br /&gt;
ゼミの教員がめちゃくちゃいい加減で不信感しか抱かなくなりつつあるので、いい加減じゃない理想の大人像について書きます。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1、連絡をする&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
くっそ当たり前のことだけども連絡ちゃんとデキる人ってやっぱ仕事出来てる感あるし、信頼もできるから連絡はこまめにきっちりとしてほしい。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2、できないことは言わない&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
できないのにできるっぽい発言はしないほうが良いと思う。  いやお前できてないじゃん。って言われるの目に見えてるしね。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3、何でも決めつけない&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Aだから誰がなんと言おうとAだ。みたいな思考回路してる人と会話すらしたくないと思うから。柔軟さ大事です。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;4、ちゃんと話を聞く&lt;/strong&gt;    &lt;br /&gt;
言いたいことがあるのはすごくわかるが、相手が言おうとしていることをまず理解しようとしてから発言してほしい。的はずれな返答ほど不要で返しにくいものはないと思う。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;5、圧力つかって会話しない&lt;/strong&gt; &lt;br /&gt;
いくら上の立場の人間だからって同意を得るときに威圧感()を使うのほんとやめてほしい。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;6、忘れ事をしない&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
何らかの約束、期限等々を忘れないで頂きたい。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;現場からは以上です。&lt;br /&gt;
大人になりたくねぇ…&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>怒ることって無駄じゃないですか？</title>
    <link rel="alternate" href="http://yuu2friday.com/Friday/week18.html"/>
    <id>http://yuu2friday.com/Friday/week18.html</id>
    <published>2016-02-12T00:00:00+09:00</published>
    <updated>2016-02-14T01:44:33+09:00</updated>
    <author>
      <name>Article Author</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;一週飛ばしの久々の更新です。
来週から人生初の展示会(&lt;a href="http://un-un.me/crossroad"&gt;Crossroad&lt;/a&gt;)があるのでよかったらぜひ…。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;話は変わりまして2週間近くあっためてたネタにはいります。&lt;br /&gt;
怒るという感情を相手にぶつけることって無意味じゃない？って話。 &lt;br /&gt;
要するに自分の怒りだけで喧嘩をしたところで何も良くはならないのではないかなということです。&lt;br /&gt;
感情に任せて文字や言葉にするのではなくて、何が気に入らないとかどこが嫌だとかそういうことを明確にした上でやんわり的確にと伝えるほうが余計な問題も生まないし、現状の問題も解決しやすいのじゃないかなと思ってます。&lt;br /&gt;
いい大人でもすぐでかい声でキレたり舌打ちしたり……とりあえず感情論を投げつける人が本当に多いなと思います。石の投げ合いじゃ傷付け合うだけで気分も良くならないし時間の無駄でしかないのでもっと温厚にちょっとくらい頭を通してから行動するようにしてほしいものです。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;先週の内容の要約
卒研の発表をみてなんか優秀って言われてる人ですらだらっと喋ってははは〜みたいな感じの質疑応答でほんとなんだかなと思いました。&lt;br /&gt;
もっと自信持ってガツガツ喋ってた方がかっこ良くないのかなといった感じです。&lt;br /&gt;
あとやっぱりうちの大学はプレゼンをさせる気がないのか全く発表に適した環境でもない場所を使ってその場にいる先生方のために早口でぱぱっと喋るだけみたいな感じでほんともったいないなと思います。  発表してる人もしてる人で、チャイムが1回なったからって焦って終わりますとか言わなくても良くない？高校生でもちゃんと言いたいこといい切ろうとする気がしました。&lt;br /&gt;
以上文句でした。&lt;/p&gt;

</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>それは誰の卒業制作なの</title>
    <link rel="alternate" href="http://yuu2friday.com/Friday/week17.html"/>
    <id>http://yuu2friday.com/Friday/week17.html</id>
    <published>2016-01-29T00:00:00+09:00</published>
    <updated>2016-01-30T00:18:03+09:00</updated>
    <author>
      <name>Article Author</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;今週も書きます。&lt;br /&gt;
&lt;strong&gt;下記は全てフィクションです 。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id="section"&gt;卒業制作を手伝うという風習について&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;12月から2月くらいにかけて卒研の提出のために下級生が借り出されることがよくある。通っている建築系の学科だと模型作ったり図面書いたり等々、基本的にやることが決まっている単純作業の効率をあげるためのボランティアだ。&lt;br /&gt;
僕の立ち位置的にはボランティアをあつめて作業をすること自体は別に構わないと思ってる。 &lt;br /&gt;
ただ、人の話を聞く感じ、"仲がいい先輩だから断るに断れない"、"間に合わないから学校に泊まりこんで作業しなきゃいけない"、等々善意はあるのだろうけどやるしかないといった感じが多い、もちろんボランティアなので基本無給である。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;そもそも誰の卒業研究なのか。計画したのは誰なのか。&lt;br /&gt;
はっきりしている、それは先輩の卒業のための研究であり、1年間じっくりと計画を練りながら作られてきたものだ。&lt;br /&gt;
それなのに“間に合わないから後輩を泊まらせて作業？ ” 
ほんとに意味がわからない。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;雰囲気的に手伝ってもらうことを前提に計画してるのだろうし、作業自体も後で後輩にやらせればいいと思って作業を進めているのだと思うし、今まで代々そういう風習があるから当たり前のようにされてるけどおかしくないですかね。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大学3年の後輩の大事な時間つかってスチレンボード切ったり図面引いたりさせて何か身になることあるんですか？社会の上下関係の厳しさだ。、とか残業させられる平社員の気分を教え込んでいるんだ。デカデカとクレジットを入れる。とかって回答してもらえるのならそれを伝えたうえで作業を依頼してみてください。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;どんな分野であれ、期限が決まっている以上それまでに完成する範囲で計画して、間に合わないならその範囲で仕上げるものじゃないんですか？&lt;br /&gt;
それを手伝いをつかって無理やり完成させて一体何になるのか。
壮大な計画をする前に自分の時間をちゃんと計画的に使えるほうがよっぽど大事だと思います。&lt;br /&gt;
そして作業を頼むのならばそれに見合うだけの報酬を払うべきでもあると思います。&lt;br /&gt;
“タダ”の口約束ほど怖くて無責任になるものはない。&lt;br /&gt;
卒業するために必要な研究くらい自分の手で仕上げれるほうがかっこよいですよ。きっと。&lt;br /&gt;
そして手伝いは雇うものではなくて手伝いますって言われてお願いするものでもあると思いましたとさ。&lt;br /&gt;
おしまい。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;来年のこの時期に同じようなことをしているであろう自分がいる可能性もなきしもあらずなのでその時はその時です。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>見た目とは何なのか</title>
    <link rel="alternate" href="http://yuu2friday.com/Friday/week16.html"/>
    <id>http://yuu2friday.com/Friday/week16.html</id>
    <published>2016-01-24T00:00:00+09:00</published>
    <updated>2016-01-24T23:00:02+09:00</updated>
    <author>
      <name>Article Author</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;こんばんわ。&lt;br /&gt;
割と気分が悪い金曜日でした。
遅れながらも今週も日記を書いていきます。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;デザインは見た目ではないということはなんとなくだけどもわかっていていて工程等々含めてデザインって呼ぶことは素敵なことだなと思う。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;しかし、よくある今まで全然売れてないもののビジュアル(見た目)を変えることでバカ売れしたみたいなのってどうなのと思う。&lt;br /&gt;
食べ物、特にお菓子に多い気がする。&lt;br /&gt;
売れない理由がパッケージ(見た目)のせいであるというのは考えられることだとは思う。&lt;br /&gt;
だけども、商品のパッケージを変えたら突然売れ出したのって見た目の力を使って印象を変えたことによって一度手に取ってみるという機械を多くの人に与えられたからであって、パッケージを変える前にも手にとって見る人が居たはずだし、根本的な売れないという問題は解決しきれてないのではないかなと感じる。&lt;br /&gt;
この問題はパッケージだけじゃなくて広告にも同じことが言えて、有名な芸能人を使って宣伝をしても売れるのって一定の期間だけでものの良さということがちゃんと伝わってないと持続しては売れずすぐワゴン行きになっちゃうんじゃないかなと思う。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;偉大なデザイナーさんたちが突然パッケージのデザインをされて売れ出したりするものの批判ではないのだけども、それってなんだかなぁという疑問です。&lt;br /&gt;
見た目だけを変えるのではなくて問題解決のために根本的なところにも踏み込んでデザインができる人になりたいなと思ってます。&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>好きなことに好きっていうのっていいよねって話</title>
    <link rel="alternate" href="http://yuu2friday.com/Friday/week15.html"/>
    <id>http://yuu2friday.com/Friday/week15.html</id>
    <published>2016-01-15T00:00:00+09:00</published>
    <updated>2016-01-16T00:42:16+09:00</updated>
    <author>
      <name>Article Author</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;今週もやってまいりました憂鬱な金曜日。&lt;br /&gt;
昨日今日と休みだった僕にはさして憂鬱でもなかったんですが毎週書くことが目標なんで今週も書くことにします。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;好きなものにたいしてこれ好きですって言えることってすごく素敵だと思う。
なんかたまに空気的にこれ好きなのってｗｗみたいなときあるけども、そんな時に自分が好きなら好きっていう意思表示していける人になりたいです。
で、そのものを作ってる人が好きじゃなくても物が好きならちゃんと好きって言えることも大事かなと思います。&lt;br /&gt;
人間が嫌いだから評価すらしないみたいなスタンスの人にはならないようにということです。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;短いですが今日はこんな感じで…はい。&lt;br /&gt;
いいもの作るのって難しい。はぁという感じが近況です。&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
</feed>
