<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>yuu2friday | 憂鬱な金曜日 </title>
  <subtitle>毎週金曜日に書くちょっとした日記</subtitle>
  <id>http://yuu2friday.com/Friday</id>
  <link href="http://yuu2friday.com/Friday"/>
  <link href="http://yuu2friday.com/feed.xml" rel="self"/>
  <updated>2015-10-16T00:00:00+09:00</updated>
  <author>
    <name>Blog Author</name>
  </author>
  <entry>
    <title>思い違いの話</title>
    <link rel="alternate" href="http://yuu2friday.com/Friday/week2.html"/>
    <id>http://yuu2friday.com/Friday/week2.html</id>
    <published>2015-10-16T00:00:00+09:00</published>
    <updated>2015-10-16T23:33:54+09:00</updated>
    <author>
      <name>Article Author</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;第3週目です。&lt;br /&gt;
もう3年も通ってるけど大学に入って確信したことの１つに行為自体は好きだけど関連要素に関心がない人って多いんだなって思います。&lt;br /&gt;
例えばギター。僕はずっとギター弾いてる人は機材や音について興味あってそれなりにこだわりがあるものだと思っていたけども、実際のところはそうでもなくて、エフェクターって何？弦すら張ったことない？みたいな人が多い感じでなんだかなぁと思った。&lt;br /&gt;
カメラも同じで、そもそも写真が好きな人はカメラも好きだと思ってたけどまず、それが違っていて、写真が好きな人は必ずしもカメラが好きなわけじゃない。&lt;br /&gt;
となると、当然ながらレンズ交換式のカメラ持ってるけど、レンズには興味ないみたいな人とか、写真好きでカメラ持ってるけど適当に買ったみたいな人も居てなんだかなーと思うわけですよ。&lt;br /&gt;
で、何が言いたいかというと、趣味だし人それぞれ好きなように楽しめばいいと思うわけだけど、知らずに居るのなら一歩踏み込んでみると楽しいこと増やせるかもしれないよってことを伝えたいです。&lt;br /&gt;
当然自分にもそういうところあるから、一歩踏み込んで知ろうとしてみたいなと思います。&lt;br /&gt;
知ることをめんどくさがるのは本当よくないですね。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;最近自分の住んでる世界が狭いなと思うので、もっと広めるためにも社会に出ていこうかなと…考えてます…。
自己PRって難しいね…ﾄﾎﾎ&lt;/p&gt;

</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>頭を使わないと頭が使えなくなるよねって話。</title>
    <link rel="alternate" href="http://yuu2friday.com/Friday/week1.html"/>
    <id>http://yuu2friday.com/Friday/week1.html</id>
    <published>2015-10-09T00:00:00+09:00</published>
    <updated>2015-10-09T21:58:41+09:00</updated>
    <author>
      <name>Article Author</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;憂鬱な金曜日、第1週・1回目の更新です。&lt;br /&gt;
ここ最近、学校で本の装丁の課題をしていたのだけど、細かい数値の計算ができなくてアホさを露呈してはずがしい限りだった。&lt;br /&gt;
タイトル通り、普段から頭というかいろんなことを習慣づけてでもやってかないと、できてたこともできなくなるし、せっかく学んだことも気づくころには忘れてたりすると思う。 
と言いつつも一人でちまちまやるのはあまり得意ではないタイプだから、勝手に切磋琢磨してでも身につけたことを忘れにくい環境を作っていきたい。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;話は変わって、研究室が決まったらしい。&lt;br /&gt;
自ら希望してだけど普段なら選ばないようなところに言ってみたから楽しみ半分、いろんな事への不安が半分みたいな感じだ。&lt;br /&gt;
担当の先生が日本でMacを一番初めに買った人(自称)らしく、研究室説明会では昔はWebめっちゃやってたみたいなことも聞いたから面白くなるといいなと思う。(テーブルレイアウターだったら笑う)&lt;br /&gt;
別ブログに前に書いた研究テーマ決めるみたいな話は相変わらずまとまってないけど、今年中にいろいろ思考を巡らせて決めてしまいたい。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;こんな感じでこれから毎週どうでもいい感じのことを書き留めていこうかなって感じです
向こうのブログのなんかよくわからないボヤキ系の記事をこっちに持ってくるのかすごく悩んでる…。&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>お誕生日です。</title>
    <link rel="alternate" href="http://yuu2friday.com/Friday/HBD.html"/>
    <id>http://yuu2friday.com/Friday/HBD.html</id>
    <published>2015-10-05T00:00:00+09:00</published>
    <updated>2015-10-04T23:34:42+09:00</updated>
    <author>
      <name>Article Author</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;10月5日。今日は、新しく作ったこのブログの誕生日と僕の誕生日です。&lt;br /&gt;
21歳になってしまいました。
年をとればとるほど1年という期間は短く感じるものですね。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;去年の今頃はなにをしていたのかとかそんなことはあんまり考えたくない感じだけど、この1年はいろんなことがあったなと振り返ります。&lt;br /&gt;
去年の僕に今の僕が想像できないように、今日から1年間で良い意味で今の僕が想像できないような僕になれているといいなと思います。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;いつもお世話になっている皆さん&lt;br /&gt;
今日からまたよろしくお願いします。
2015.10/05&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
</feed>
