<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>yuu2friday | 憂鬱な金曜日 </title>
  <subtitle>毎週金曜日に書くちょっとした日記</subtitle>
  <id>http://yuu2friday.com/Friday</id>
  <link href="http://yuu2friday.com/Friday"/>
  <link href="http://yuu2friday.com/feed.xml" rel="self"/>
  <updated>2015-12-25T00:00:00+09:00</updated>
  <author>
    <name>Blog Author</name>
  </author>
  <entry>
    <title>ソフトの勉強っていらなくない？</title>
    <link rel="alternate" href="http://yuu2friday.com/Friday/week12.html"/>
    <id>http://yuu2friday.com/Friday/week12.html</id>
    <published>2015-12-25T00:00:00+09:00</published>
    <updated>2015-12-26T01:01:10+09:00</updated>
    <author>
      <name>Article Author</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;年内で最高に憂鬱な金曜日をいかがお過ごしですか。&lt;br /&gt;
12週目、年内最後の日記です。
来年も続ける予定なのでまたよろしくお願いします。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;デザインするならAdobeって感じでAdodeのソフトを使うことが多いのだけども果たして使うソフトって100％使いこなせる必要ってあるのかなと思う。&lt;br /&gt;
書籍やWebで得られる知見ってある程度を超えたらほぼ時短テクニックにしかならないと思ってる。だから、デザインをする上でソフトの解説書籍を何冊も読み漁ったり、授業として何十時間もソフトの使い方を学んだりするのって実は不要で少し操作ができるようになるまでで十分ではないかというのが僕の意見です。もちろん仕事をするという上では時間短縮に繋がるであろうから書籍を読んでショートカットやTipsを学ぶことは必要になると思う。ただ、デザインを学ぶという段階では、高度なテクニック的なことよりも、デザインの考え方や今ままでされてきた有名なデザインをトレースしたりすることのほうが有益なんじゃないかと思う。&lt;br /&gt;
実際、デザインをする際にソフトつかって作業をするよりも、アイデアだしてコンセプト練り出す段階の方がはるかに時間がかかって難しいと感じるからだ。&lt;br /&gt;
難しいテクニック集を読み漁るのなら、作品集を読み漁るか、デザイナーが書いてる書籍を読むほうが勉強になると思う。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;建築を習ってた時は気付かなかったけども今思えば建築の授業では基礎的な図面の書き方やって、有名建築をトレースする感じだったから良い授業だったのかもしれない(課題がクソ多いのは全く好きじゃないけども)。その後に学んだプロダクトやグラフィックの授業では作品を作ることばかりで学んだという感じはあまりしなかった。&lt;br /&gt;
自分で勉強しないと何もわかんないままになっちゃうなと思う限りです。&lt;/p&gt;

</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>有意義な時間の使い方</title>
    <link rel="alternate" href="http://yuu2friday.com/Friday/week11.html"/>
    <id>http://yuu2friday.com/Friday/week11.html</id>
    <published>2015-12-18T00:00:00+09:00</published>
    <updated>2015-12-19T21:07:19+09:00</updated>
    <author>
      <name>Article Author</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;11週目ですが大幅に遅刻です。
電子機器たくさん持ち歩くようになって数年経つけど、18日の帰りは久々に手持ちのすべてのデバイスのバッテリーが切れてなにもできなくなりました。&lt;br /&gt;
ちゃんとしたA5とかの紙とペンくらいは持ち歩こうと思った次第です。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;有意義な時間の使い方ができれば良いに越したことはないのだけども、なかなかうまくはできないから無駄だったなと思う時間の使い方はしないように心がけたいです。ただ、最近は時間がない時間がないと焦らされて、いろんな決断に迫られてて辛い。周りの人たちが学校から連絡もらって説明会だから参加しなきゃ〜とか、エントリーシートと履歴書のチェック受けないと先生に怒られる〜みたいな話しててなんだかなぁと思います。というのも、興味がある企業だから説明会行って、自分が働くために履歴書とES書いてるはずなのに、先生に怒られないために就職ガイダンスみたいなの行って、先生に怒られないために履歴書のチェックしてもらうっておかしな話だなと思うわけです。高校受験レベルのことを今更なんでまたやってるんですかっていいたい。学校側もこれでないと学校からは一切支援しません〜とか、チェックしてるんで誰が出てないとかわかりますとかホント何やってんだって感じです。&lt;br /&gt;
就職率だけが取り柄のFラン大学だからそんなものなのかなと思ってはいるけどもすごくアレ。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;完全な別件だけど、名前ググッて作品が出てこないデザイナーってやっぱアレだなと思います。&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>やりたいことがあるのに立ち止まる系のやつ</title>
    <link rel="alternate" href="http://yuu2friday.com/Friday/week10.html"/>
    <id>http://yuu2friday.com/Friday/week10.html</id>
    <published>2015-12-11T00:00:00+09:00</published>
    <updated>2015-12-12T00:56:31+09:00</updated>
    <author>
      <name>Article Author</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;記念すべき10週目にもかかわらず遅刻です。&lt;br /&gt;
最近やりたかったことがちょっとすすめれてて憂鬱な日々が若干楽しくなりつつあるので良いです。&lt;br /&gt;
だいたい今までやりたいことがやれなかったのって自分の中で失敗したくないとかうまく行かなかったらどうしようって気持ちが強くてなにもしないほうがいいって結論付けることが多かったからかなと思ってる。でも、そもそも初めてやることがはじめからうまくいくなんてことはないんだし、失敗しても次に活かせばいいわけで、行動しないまま頭だけ動かすのってほんと時間の無駄だなと気付きました。&lt;br /&gt;
だから“やりたいことあるのに立ち止まる系の奴”はとりあえずやりたいことやってみようとすればいいと思います。下調べすることも大事だけど頭でっかちになっててはなにもできなくなるだけだしね。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;そんなこんなでやりたいな〜と思ってることの家できそうなことはやってみたいのが最近の僕です。&lt;br /&gt;
ツイートはしてたデザイン系のトークラジオ的なことを月1くらいの頻度でやってみたいからとりあえず何人か一緒に喋ってくれそうな人を探したいなと思ってます。興味ある方はTwitterにでもリプライかDM下さい。たぶん1人では飽きそうだしやらないと思うのが本音。&lt;/p&gt;

</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>見せない人たち</title>
    <link rel="alternate" href="http://yuu2friday.com/Friday/week9.html"/>
    <id>http://yuu2friday.com/Friday/week9.html</id>
    <published>2015-12-04T00:00:00+09:00</published>
    <updated>2015-12-06T00:01:40+09:00</updated>
    <author>
      <name>Article Author</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;9週目です。&lt;br /&gt;
そろそろアーカイブのページを作った方がいいんだろうなぁって思いつつめんくささとアーカイブなんて見るやつおらんやろwって気持ちのせいで作業は進んでおりません。&lt;br /&gt;
いつかたぶん実装します。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;今週の木曜日くらいにつぶやいてたことなんだけど、"個人のWebサイトがない・Twitterアカウントがない/あっても更新されていない・Facebookは鍵付きで見れない・その他SNSも利用していない"デザイナーさんって多そうというか一定数はいそうだと思うんだけども、その人たちってなんなのかなぁって思う。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;きっとほんとはすごい人なんだろうけど、そのすごさを知れないというか、インターネット使って、作品が見れない上にどんな人なのかもわかんないみたいなことばかりで、情報が全く知れないのってどうなの！？って感じです。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;そりゃ年代ごとにネットに対するギャップとか敵対心的なのはあって当然だと思うのだけども、いつまでも紙のポートフォリオだけってまずくないですかと言いたい。&lt;br /&gt;
せっかく時代に合わせて？何かを伝えたり作ったりする仕事をしている人たちなんだからネットを使って情報を公開して自分自身を広めることは常日頃からしていくべきではないのかなと思う。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;具体的に言えばドメイン取って、自己紹介のテキスト乗せておくだけでもかなり違うと思うし、すごい人がしたなら尚すごくなれる効果あるのにとてももったいない。&lt;br /&gt;
学生も同じでジャンル関係なく紙でポートフォリオを作るだけじゃなくて、Webベースのポートフォリオを作ることでいろんな人に自分のことを見てもらえる機会を増やせるし、この先というかもう既に自分から発信していくことが必要な社会になりつつあるからこういうことに取り組んでおくことも大切ではないですかね。
自分で一から作ってもいいし、tumblrでもいいしbehanceでもいいし、やり方なんていくらでもあるわけだから、ね！！！是非！！！&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>人間の充電の仕方について</title>
    <link rel="alternate" href="http://yuu2friday.com/Friday/week8.html"/>
    <id>http://yuu2friday.com/Friday/week8.html</id>
    <published>2015-11-27T00:00:00+09:00</published>
    <updated>2015-11-28T01:03:00+09:00</updated>
    <author>
      <name>Article Author</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;もう8週目の日記ですか。&lt;br /&gt;
週1の日記でやっとなのによく小中のときあのねノートみたいなの続いてたなって思いますよ。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;で本題、電池切れというか気力がなくなったときにどうやって回復をするのかについてのお話です。&lt;br /&gt;
モチベーションあげて作業をやったとしてもそれが一瞬でパーになることはまぁそれなりにあるとは思うのだけども、そんなときに世のスーパークリエイター達はどうやってモチベーションを保ち続けてるのかなって思うわけです。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ぼくは基本的にどんなに批判されても大丈夫なようにデザインに愛着を持たないことを心がけてはいるのだけども、そうは言っても3cmくらいはこだわって作ってるわけで自然と愛着がわいてしまうのが現実でして。 見てももらえずダメダメ〜って言われると割と凹んじゃうわけです。&lt;br /&gt;
最近はそんなことが多くていろいろモチベーション保つために試してるんだけどイマイチ良い方法が見つかんないから困っている。&lt;br /&gt;
とりあえずやってることでも書いておこうと思う。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;ファイルを閉じる&lt;br /&gt;
 作業途中でもとりあえず保存して閉じてる。見てても良くはならないからな。&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;マウスカーソルをグリグリやる。&lt;br /&gt;
 OSX El Capitanからカーソルを見失わないようにグリグリ動かすとカーソルがでかくなるからそれやって和んでる。&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Twitterに闇を並べる&lt;br /&gt;
 一番スッキリする。文字にするのはやっぱ強い。&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;楽しいことをする(考える)&lt;br /&gt;
  何事にも楽しさってやっぱ大事だ。&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;静かにする&lt;br /&gt;
 ぼーっとするのではなくて意図的に黙って座ってるのも落ち着けて良い。&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;とりあえずこんな感じのことをやってる。効果があるのかわかんないけどしばらくすればまた作業に打ち込めてるし時間の力ってすげえなと思う限りですね。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;スマホならケーブル一本させば充電できてすぐ元気になってくれるのに人間はなかなかそう上手くは作られてないらしくめんどくさい。&lt;/p&gt;

</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>教員とは</title>
    <link rel="alternate" href="http://yuu2friday.com/Friday/week7.html"/>
    <id>http://yuu2friday.com/Friday/week7.html</id>
    <published>2015-11-20T00:00:00+09:00</published>
    <updated>2015-11-21T00:14:16+09:00</updated>
    <author>
      <name>Article Author</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;今週の憂鬱はデザインから少し離れて上下関係みたいなものについて。&lt;br /&gt;
具体的には演習の先生と研究室の先生に対する疑問みたいなものです。&lt;br /&gt;
どちらの先生にも言えることなんだけど学生に対して割りと上からというか、一方通行なコミュニケーションをする。&lt;br /&gt;
演習の先生は僕に限ってのことかもしれないけどほぼ意見は通らない。というか意見じゃなくてケチとしか取ってくれない。周りの人からはいつもやり合ってるって言われるけど個人的にはやり合ってるというか意見すら聞いてもらえないからやり合いにすらなってないと思ってる。もちろん年上の人だし、敬意を払うのは当然だと思うけど、なんか演習が演習になってんのかなと少し思う。教える気があるのかどうかあんまりわからないなぁって疑問が残りますね。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;研究室の先生は先生で連絡の仕方に疑問があって、MTGの3時間前くらいに突然告知をしてきたり前日の夜11時に翌日はMTGなんで学校来てくださいね〜みたいなことをする人だ。&lt;br /&gt;
プロジェクトのLINEのグループを作って連絡をしてくれるのはいいのだけど、進捗管理から、各個人に対する連絡、その他のゼミの連絡などなど、該当者が全員じゃないメッセージが飛び交っていてまどろっこしい限りだ。&lt;br /&gt;
LINEだからグループのチャット履歴を消せばどこにもログが残らないから消せないし、長文は書きにくいし読みにくいしで、ほんとLINEって複数人のプロジェクト管理には向いていないなと思います。個人間なら全然いいことだけどやっぱり複数人には複数人で使うものを選んだほうがいいなと思うのが最近です。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;で、その連絡の仕方の話なんだけど、もしMTGがあるなら決まった段階で連絡を入れて欲しいし、急なら急であとから何かしらの対応を入れてほしい。いくら学生でも予定あったりするんだし、そういうことを教員がやっちゃってもいいのかと思う。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;まぁ単なる愚痴みたいなものだし、教員の方はやっぱすげえなと思うこともあるから偉そうなことは言えないんだけど学生のこともう少しみて、双方向性をもった関係を築こうとしてほしいかなと思う次第です。&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
</feed>
