<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>yuu2friday | 憂鬱な金曜日 </title>
  <subtitle>毎週金曜日に書くちょっとした日記</subtitle>
  <id>http://yuu2friday.com/Friday</id>
  <link href="http://yuu2friday.com/Friday"/>
  <link href="http://yuu2friday.com/feed.xml" rel="self"/>
  <updated>2015-12-11T00:00:00+09:00</updated>
  <author>
    <name>Blog Author</name>
  </author>
  <entry>
    <title>やりたいことがあるのに立ち止まる系のやつ</title>
    <link rel="alternate" href="http://yuu2friday.com/Friday/week10.html"/>
    <id>http://yuu2friday.com/Friday/week10.html</id>
    <published>2015-12-11T00:00:00+09:00</published>
    <updated>2015-12-12T00:56:31+09:00</updated>
    <author>
      <name>Article Author</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;記念すべき10週目にもかかわらず遅刻です。&lt;br /&gt;
最近やりたかったことがちょっとすすめれてて憂鬱な日々が若干楽しくなりつつあるので良いです。&lt;br /&gt;
だいたい今までやりたいことがやれなかったのって自分の中で失敗したくないとかうまく行かなかったらどうしようって気持ちが強くてなにもしないほうがいいって結論付けることが多かったからかなと思ってる。でも、そもそも初めてやることがはじめからうまくいくなんてことはないんだし、失敗しても次に活かせばいいわけで、行動しないまま頭だけ動かすのってほんと時間の無駄だなと気付きました。&lt;br /&gt;
だから“やりたいことあるのに立ち止まる系の奴”はとりあえずやりたいことやってみようとすればいいと思います。下調べすることも大事だけど頭でっかちになっててはなにもできなくなるだけだしね。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;そんなこんなでやりたいな〜と思ってることの家できそうなことはやってみたいのが最近の僕です。&lt;br /&gt;
ツイートはしてたデザイン系のトークラジオ的なことを月1くらいの頻度でやってみたいからとりあえず何人か一緒に喋ってくれそうな人を探したいなと思ってます。興味ある方はTwitterにでもリプライかDM下さい。たぶん1人では飽きそうだしやらないと思うのが本音。&lt;/p&gt;

</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>見せない人たち</title>
    <link rel="alternate" href="http://yuu2friday.com/Friday/week9.html"/>
    <id>http://yuu2friday.com/Friday/week9.html</id>
    <published>2015-12-04T00:00:00+09:00</published>
    <updated>2015-12-06T00:01:40+09:00</updated>
    <author>
      <name>Article Author</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;9週目です。&lt;br /&gt;
そろそろアーカイブのページを作った方がいいんだろうなぁって思いつつめんくささとアーカイブなんて見るやつおらんやろwって気持ちのせいで作業は進んでおりません。&lt;br /&gt;
いつかたぶん実装します。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;今週の木曜日くらいにつぶやいてたことなんだけど、"個人のWebサイトがない・Twitterアカウントがない/あっても更新されていない・Facebookは鍵付きで見れない・その他SNSも利用していない"デザイナーさんって多そうというか一定数はいそうだと思うんだけども、その人たちってなんなのかなぁって思う。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;きっとほんとはすごい人なんだろうけど、そのすごさを知れないというか、インターネット使って、作品が見れない上にどんな人なのかもわかんないみたいなことばかりで、情報が全く知れないのってどうなの！？って感じです。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;そりゃ年代ごとにネットに対するギャップとか敵対心的なのはあって当然だと思うのだけども、いつまでも紙のポートフォリオだけってまずくないですかと言いたい。&lt;br /&gt;
せっかく時代に合わせて？何かを伝えたり作ったりする仕事をしている人たちなんだからネットを使って情報を公開して自分自身を広めることは常日頃からしていくべきではないのかなと思う。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;具体的に言えばドメイン取って、自己紹介のテキスト乗せておくだけでもかなり違うと思うし、すごい人がしたなら尚すごくなれる効果あるのにとてももったいない。&lt;br /&gt;
学生も同じでジャンル関係なく紙でポートフォリオを作るだけじゃなくて、Webベースのポートフォリオを作ることでいろんな人に自分のことを見てもらえる機会を増やせるし、この先というかもう既に自分から発信していくことが必要な社会になりつつあるからこういうことに取り組んでおくことも大切ではないですかね。
自分で一から作ってもいいし、tumblrでもいいしbehanceでもいいし、やり方なんていくらでもあるわけだから、ね！！！是非！！！&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>人間の充電の仕方について</title>
    <link rel="alternate" href="http://yuu2friday.com/Friday/week8.html"/>
    <id>http://yuu2friday.com/Friday/week8.html</id>
    <published>2015-11-27T00:00:00+09:00</published>
    <updated>2015-11-28T01:03:00+09:00</updated>
    <author>
      <name>Article Author</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;もう8週目の日記ですか。&lt;br /&gt;
週1の日記でやっとなのによく小中のときあのねノートみたいなの続いてたなって思いますよ。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;で本題、電池切れというか気力がなくなったときにどうやって回復をするのかについてのお話です。&lt;br /&gt;
モチベーションあげて作業をやったとしてもそれが一瞬でパーになることはまぁそれなりにあるとは思うのだけども、そんなときに世のスーパークリエイター達はどうやってモチベーションを保ち続けてるのかなって思うわけです。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ぼくは基本的にどんなに批判されても大丈夫なようにデザインに愛着を持たないことを心がけてはいるのだけども、そうは言っても3cmくらいはこだわって作ってるわけで自然と愛着がわいてしまうのが現実でして。 見てももらえずダメダメ〜って言われると割と凹んじゃうわけです。&lt;br /&gt;
最近はそんなことが多くていろいろモチベーション保つために試してるんだけどイマイチ良い方法が見つかんないから困っている。&lt;br /&gt;
とりあえずやってることでも書いておこうと思う。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;ファイルを閉じる&lt;br /&gt;
 作業途中でもとりあえず保存して閉じてる。見てても良くはならないからな。&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;マウスカーソルをグリグリやる。&lt;br /&gt;
 OSX El Capitanからカーソルを見失わないようにグリグリ動かすとカーソルがでかくなるからそれやって和んでる。&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Twitterに闇を並べる&lt;br /&gt;
 一番スッキリする。文字にするのはやっぱ強い。&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;楽しいことをする(考える)&lt;br /&gt;
  何事にも楽しさってやっぱ大事だ。&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;静かにする&lt;br /&gt;
 ぼーっとするのではなくて意図的に黙って座ってるのも落ち着けて良い。&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;とりあえずこんな感じのことをやってる。効果があるのかわかんないけどしばらくすればまた作業に打ち込めてるし時間の力ってすげえなと思う限りですね。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;スマホならケーブル一本させば充電できてすぐ元気になってくれるのに人間はなかなかそう上手くは作られてないらしくめんどくさい。&lt;/p&gt;

</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>教員とは</title>
    <link rel="alternate" href="http://yuu2friday.com/Friday/week7.html"/>
    <id>http://yuu2friday.com/Friday/week7.html</id>
    <published>2015-11-20T00:00:00+09:00</published>
    <updated>2015-11-21T00:14:16+09:00</updated>
    <author>
      <name>Article Author</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;今週の憂鬱はデザインから少し離れて上下関係みたいなものについて。&lt;br /&gt;
具体的には演習の先生と研究室の先生に対する疑問みたいなものです。&lt;br /&gt;
どちらの先生にも言えることなんだけど学生に対して割りと上からというか、一方通行なコミュニケーションをする。&lt;br /&gt;
演習の先生は僕に限ってのことかもしれないけどほぼ意見は通らない。というか意見じゃなくてケチとしか取ってくれない。周りの人からはいつもやり合ってるって言われるけど個人的にはやり合ってるというか意見すら聞いてもらえないからやり合いにすらなってないと思ってる。もちろん年上の人だし、敬意を払うのは当然だと思うけど、なんか演習が演習になってんのかなと少し思う。教える気があるのかどうかあんまりわからないなぁって疑問が残りますね。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;研究室の先生は先生で連絡の仕方に疑問があって、MTGの3時間前くらいに突然告知をしてきたり前日の夜11時に翌日はMTGなんで学校来てくださいね〜みたいなことをする人だ。&lt;br /&gt;
プロジェクトのLINEのグループを作って連絡をしてくれるのはいいのだけど、進捗管理から、各個人に対する連絡、その他のゼミの連絡などなど、該当者が全員じゃないメッセージが飛び交っていてまどろっこしい限りだ。&lt;br /&gt;
LINEだからグループのチャット履歴を消せばどこにもログが残らないから消せないし、長文は書きにくいし読みにくいしで、ほんとLINEって複数人のプロジェクト管理には向いていないなと思います。個人間なら全然いいことだけどやっぱり複数人には複数人で使うものを選んだほうがいいなと思うのが最近です。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;で、その連絡の仕方の話なんだけど、もしMTGがあるなら決まった段階で連絡を入れて欲しいし、急なら急であとから何かしらの対応を入れてほしい。いくら学生でも予定あったりするんだし、そういうことを教員がやっちゃってもいいのかと思う。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;まぁ単なる愚痴みたいなものだし、教員の方はやっぱすげえなと思うこともあるから偉そうなことは言えないんだけど学生のこともう少しみて、双方向性をもった関係を築こうとしてほしいかなと思う次第です。&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>チームで何かするということ</title>
    <link rel="alternate" href="http://yuu2friday.com/Friday/Week6.html"/>
    <id>http://yuu2friday.com/Friday/Week6.html</id>
    <published>2015-11-13T00:00:00+09:00</published>
    <updated>2015-11-13T21:59:41+09:00</updated>
    <author>
      <name>Article Author</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;6週目です。
今日はグループワークとかチームで何かすることについてなんとなく思うことを書き連ねることにします。&lt;br /&gt;
よくある(?)〜〜しようよと誘い誘われ何度かチームで何かしようとしたことがあるんだけど、うまくいかずポシャることが多いから実体験混ぜつつ勝手な妄想だけどその理由とああすればよかったな的な対策を考えてみようと思う。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id="section"&gt;グループが自然消滅する&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;消滅する理由&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;チーム内のコミュニケーションが足りていない&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;メンバーやる気がそんなになかった&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;定期的なMTGがないから忘れる&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;誰もが割と他力本願&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;大きく言えばコミュニケーションを図らないからモチベーションがなくなって他力本願故に誰かがチームを動かすでしょ〜ってところから崩壊していくと思う。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;対策&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;雑談でもいいから時間をとってチームのためにMTGをする&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;自ら行動する&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;対策はチームが生きていることをメンバー内で共有することが大事じゃないかなと思う。そのためにMTGと言いつつ雑談したりすることで仲深まるし定期的にやれば存続はする。
自ら行動するってのはリーダーじゃなくても呼びかけて集まったり喋ったりする機会を作るのも大事かなと思う。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id="section-1"&gt;メンバー間の方向性の違い&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;消滅する理由&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;そもそもやりたいことの意識が違う&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;モチベーションがない→興味がないから&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;よくあるバンドの音楽性の違いパターン。
音楽性が違ってもそれぞれのよさを引き出せる人は成功すると思うけども、まぁ世のバンドがたくさん解散するようにそんな奴はそういない。やりたいこと違えばやる気も消えてくよねって感じ。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;対策&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;何がしたいかを共有する&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;チームの方向性を考える機会を作る&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;意気投合して何かを作り始めた・考え始めた段階から何がしたいのか・どんな目標を掲げたチームなのかをぼんやりでも決めていく。&lt;br /&gt;
方向性が違っても一緒にやれるパターンだってあるから自分のモチベーションと相談する。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id="section-2"&gt;人間関係がアレ&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;消滅理由&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;メンバー同士の気が合わない&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;気が合わない奴と何で組んでもイライラしたり、モチベーションなくなったりする。メンバー選考は大事だ。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;対策&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;人のことを知ろうとする&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;はっきり言う(当人同士で会話する)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;メンバー間で相談する&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;合わない人のことってあんまり知ろうとしないし、知らないが故に気になるポイントも多いからまず合わないってなる前になんで合わないのか考えてみることが大事だと思う。あとは人間関係なんでその人たちでどうにかしてくださいとしか言えない。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;適当に3パターンくらいあげてみたけど大体問題は複合的に織り混ざって降ってくるから臨機応変に対応しなきゃいけないから難しい。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;まず、やるならやるで皆で動かそうとしないと動くものも動かないと思う。&lt;br /&gt;
 次にコミュニケーションしなさすぎるのも問題になりすいと思う。&lt;br /&gt;
各チャットツールでグループはあるけどその中で会話がされない、会って喋るときはそれなりに会話があってもそれ以外では仏かってくらい黙る感じな。逆も然り。&lt;br /&gt;
 最後にメンバー選びも重要かもしれないなと思う
僕はいつも石橋を叩き潰すまで悩むから行動するの遅いからサクサクと決めて行動してくれる人がいれば影響されて石橋を叩き潰す速度上がると思う。&lt;br /&gt;
誰でもいいじゃ困るというか無意味でしょ。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;最近konelさんの&lt;a href="http://konel-works.com/issue2/"&gt;チーム制作が苦手なアナタのための、一冊まるごと「チームで同人誌をつくる」を特集した&lt;/a&gt;がチームで何かするための入門書的な感じで良い感じにまとまってて200円の本読んで、やっぱ一人でちまちまやってるのもいいけど誰かとより良いもの作って楽しいことしたいよねって気になったから自分の失敗談を書いた次第です。(失敗したくないとか普段よく言う割に結構やらかしてんなと思いました。)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;長い目で見れることがしたいかなと言うのが最近の考えです。&lt;/p&gt;

</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>めんどくさい奴の話</title>
    <link rel="alternate" href="http://yuu2friday.com/Friday/week5.html"/>
    <id>http://yuu2friday.com/Friday/week5.html</id>
    <published>2015-11-06T00:00:00+09:00</published>
    <updated>2015-11-07T00:21:23+09:00</updated>
    <author>
      <name>Article Author</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;なんやかんやで1ヶ月終わって5週目です。&lt;br /&gt;
「AってBだよね」って聞かれた時に「そうだよ」って言うか、「AはBだけど、ここをこうしたらCになって、こういうことしたらDになるよ」って言うかみたいな話。&lt;br /&gt;
いつも一言多い僕は余計なことまでペラペラしゃべりがちだ。&lt;br /&gt;
めんどくさい奴だって言われる理由がこういうところに詰まっていると思う。&lt;br /&gt;
言われたところでなかなか直せるわけでもないからなんだって感じなんだけどもね。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;いよいよ就活生になるまで半年くらいになってきたせいか自己PR文みたいなものを考えることがチラホラと出てきて、書くことに悩む。&lt;br /&gt;
いいことだって思って書いても、読み替えれば悪いことでもあるし、悪いこともいいことに読み替えることもできるらしい。&lt;br /&gt;
となってくると何がいいことなのか、どういうことが自分の強みであるのか、そういうことがあんまりわかんない。&lt;br /&gt;
デザインでも同じでなんとなく形にはできても、僕にはコンテンツを考える力がないと思う。何をどうしたらこういう力が磨けるのかなぁと悩む。&lt;br /&gt;
毎年毎年、色んな意味で悩んで拗らせる秋から冬への入り口で嫌な感じですね。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;いろいろ喋りたがりなんだけどコミュ症を抱えているせいでうまく話せなくて困ること多いし、まずはこの辺をどうにかしたい。&lt;br /&gt;
あ、それと今年も年賀状を出したいからそのことも始めないとな。&lt;br /&gt;
したいことは山積みでも力もやる気も追いつかない日々でございます。&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
</feed>
