<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>yuu2friday | 憂鬱な金曜日 </title>
  <subtitle>毎週金曜日に書くちょっとした日記</subtitle>
  <id>http://yuu2friday.com/Friday</id>
  <link href="http://yuu2friday.com/Friday"/>
  <link href="http://yuu2friday.com/feed.xml" rel="self"/>
  <updated>2016-04-08T00:00:00+09:00</updated>
  <author>
    <name>Blog Author</name>
  </author>
  <entry>
    <title>環境の違い</title>
    <link rel="alternate" href="http://yuu2friday.com/Friday/week24.html"/>
    <id>http://yuu2friday.com/Friday/week24.html</id>
    <published>2016-04-08T00:00:00+09:00</published>
    <updated>2016-04-13T01:09:26+09:00</updated>
    <author>
      <name>Article Author</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;日記が書き終わらずに日を跨ぎに跨いでの更新です。&lt;br /&gt;
今日(8日)は東京の方まででかけていました。&lt;br /&gt;
目的は考えている進路先を見学兼ねての訪問。&lt;br /&gt;
つい3週間くらい前までは予定はしていなかった展開でもあって、
アポを取る段階からいろいろ悩みに悩みすぎてほんとどうしようって感じで当日も緊張しすぎて何を喋ったのかほぼほぼ覚えていないのだけども、来てもいいよってことは言われたので少しホッとしてます。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;環境が違うとその場所にいる人もその分考え方だとか、作っているものが違うのだなと身を持って思い知りました。&lt;br /&gt;
一人ひとりについて、資料を見ながら「この人はこんなことしてて、こういうもの作ってる。こういうものが好き。」って教えてもらった時に、どれだけ忙しい人でも見てる人はやっぱりちゃんと見てくれる人は見てるんだなって改めて思った次第です。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;課題みたいなものも見つかって、今までも自分の作ったものを見せながら話すみたいな機会は何回かあったんだけども、毎回口をそろえて“何か足りないよね”って言われるから、早いうちにその足りてない“何か”を埋めれるように頑張りたい。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今まで思い描いてた理想みたいなものにすこし近い物がそこにはあって、少しでも自分を動かそうとしてくれた人にありがとうって言わないとってなったから生きててそんなことしたことないのに、用事が終わってすぐに連絡してしまったくらい舞い上がってた。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;実際、まだどうなるのかわかんないし、なにか決まったわけでもないけど、とりあえずとして進んでもいいかなって思える道が見えた気がするから歩き出すための準備を始めようと思います。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;おしまい。
今週は間に合うように書きます。たぶん。&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>正直に生きること</title>
    <link rel="alternate" href="http://yuu2friday.com/Friday/week23.html"/>
    <id>http://yuu2friday.com/Friday/week23.html</id>
    <published>2016-04-01T00:00:00+09:00</published>
    <updated>2016-04-04T16:48:39+09:00</updated>
    <author>
      <name>Article Author</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;この日記は日曜に書き終わりました。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今日はエイプリルフールということで嘘をついてもいいだとか、悪ふざけのネタをやってもいいとか、そんな空気で包まれる変な日です。&lt;br /&gt;
バカ真面目にふざけたことをするのは好きな人間なのでそういう類のネタは好きなのだけども、その反面辺に嘘ついたり騙したりするようなことはあまり好きじゃないです。&lt;br /&gt;
それを信じる人が居ること、結果どうなるのかを考えてから発言なり、行動なりをするべきではないのかなと思ったり。&lt;br /&gt;
個人同士でやるなら好きなようにという感じです。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;そんなこんなで土曜日には、なんか将来的にどうなるのか決める1つ目の試験的なのがありました。&lt;br /&gt;
サラッと嘘をついても良かったのだけども、“絶対”という言葉には勝てず馬鹿正直に話した結果自分の首を絞め落とすみたいな感じになって割と厳しいです。&lt;br /&gt;
後悔はしてるかしてないかでいえばしてないのでコレでよかったのだけども、いざ6月の段階でどうしようかなという感じでもあります。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;就活をしている人たちがみんな面接で「御社が第一志望です。」って言えるのが割と羨ましい。僕にはなんだかもやもやするような回答の仕方はできないと思う。&lt;br /&gt;
はっきりさせたい人間なのに優柔不断なのが矛盾してるけども、よく見えることはやっぱりよいし、行動するときにテキパキできそうな気分でもある。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;好きな人には好きっていいたいし、保険かけて君も好き君も好きって言って回ってらんないでしょ。
そんな感じ。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今週は忙しくて最高に憂鬱だから来週も日記は遅れます。&lt;br /&gt;
では。&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>ないものとほしいもの</title>
    <link rel="alternate" href="http://yuu2friday.com/Friday/week22.html"/>
    <id>http://yuu2friday.com/Friday/week22.html</id>
    <published>2016-03-25T00:00:00+09:00</published>
    <updated>2016-03-26T00:07:01+09:00</updated>
    <author>
      <name>Article Author</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;一週間飽きました。&lt;br /&gt;
今週はめげずに書きます。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今週の頭に東京行ってました。&lt;br /&gt;
例によって18切符使って帰りは夜行バスです。&lt;br /&gt;
1日目はアイカツのライブ、2日目は散策の予定で行った感じです。&lt;br /&gt;
まぁカメラ忘れたり、祝日ってこと忘れてたり、混んでたりでいろいろとアレな感じになったりしたんですが楽しかったです。&lt;br /&gt;
漠然と春休みには東京に遊びに行きたいなぁとは思っていたものの正直なところ誘われてなかったら行動してなかったかなという感じです。&lt;br /&gt;
というのも、アイカツのライブに行こうと誘われたのが旅行の2週間くらい前で、そこから宿とってバスとってチケット探してと旅行予定日の1週間前に全部がやっと決まるみたいな感じ急ピッチで準備した旅行でした。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;僕には、いきなり人を誘えたりすぐに行動に移せたりする人がほんとにすごいと思うし、確実に自分にないものを持ってて羨ましい。&lt;br /&gt;
たぶん、このさき何かと決めないといけないことが増えていく人生なんだと思うと、何でもじっくり悩んで、何個も候補だして決断するばかりじゃなくて、その場ですぐに決断して即行動みたいなこともできるようにならないと時間が足りなくなっちゃいそうな気がしてる。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;そんな云々を変えてみるかということで、教授にメール出して話する機会つくってみたり、進路も見なおして、なんとなくで進むんじゃなくてちゃんとやりたいことと欲しいものがある場所に移ってみるかという気持ちになってる。&lt;br /&gt;
変えようとするといろいろと戦わないと行けないけども失敗怖がってたらどんどんつまんない人間になっちゃいそうな気がするからしばらく気力が持つ限り戦っていこうかなという次第です。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;日記でした。&lt;br /&gt;
また来週。&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>春休み半分くらい終わった</title>
    <link rel="alternate" href="http://yuu2friday.com/Friday/week21.html"/>
    <id>http://yuu2friday.com/Friday/week21.html</id>
    <published>2016-03-11T00:00:00+09:00</published>
    <updated>2016-03-12T01:56:20+09:00</updated>
    <author>
      <name>Article Author</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;21週目ですかね。&lt;br /&gt;
飽きつつ書きます。&lt;br /&gt;
今週はゼミあったそうです。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;春休半分くらい終わって新年度のことを考えだしているのだけども進路について悩んでしかいない。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;院に行くみたいなことに憧れつつあったし、そのつもりでいた感じもするから進む気はあったのだけども何をしようかなっていうのと、大学内のどこの研究室に進もうかみたいなことを考える。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今いる研究室の先生からはやんわりめんどくさいみたいなこととほか行けみたいなことを言われたし、相談すらする時間もないほど多忙らしいからぼーっと1人考えてる。&lt;br /&gt;
シューカツ！するならするで早く切り替えないと手遅れがひどくなるしはーもうホントって感じだ。
。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;まず仕事したいからバイトを探したい。 
今日の日記おしまい。&lt;br /&gt;
今週はポートフォリオ更新したし、来週で紙の作るとかしたい。&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>~~できるの線を引けない</title>
    <link rel="alternate" href="http://yuu2friday.com/Friday/week20.html"/>
    <id>http://yuu2friday.com/Friday/week20.html</id>
    <published>2016-03-04T00:00:00+09:00</published>
    <updated>2016-03-05T02:23:28+09:00</updated>
    <author>
      <name>Article Author</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;今週もゼミなかったです。 
 20週目らしいですね。 &lt;br /&gt;
とりあえずまだ飽きずに書きます。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;シューカツ！するにも進学するにも作品とかまとめてポートフォリオサイトをリニューアルしようと最近ゴソゴソやっているのだけども、〜〜できるって言うの難しいなと感じます。&lt;br /&gt;
 就職支援系のサイト等々をみててもPhotoshopが使える。やHTML、CSSのマークアップができる。等々書いてはあるもののそのラインってどれくらいなんだ、と考えてしまいます。&lt;br /&gt;
 ソフトが使えると言われても誰でも立ち上げればソフトは使えるわけだし、使えると思っていてもより使える人だって居るわけで自分がどれくらい使えているのかを知るすべがないからわかんないなぁと思う。
マークアップも似たような感じで、書けるって行ってもコピペやググることをすれば誰でも書けてしまうようなものから、頭使ってサクサク描いていける人もいるわけでどの辺の人材を求めているのかいまいちつかめないなぁと思います。&lt;br /&gt;
と、いいながらもそこで働きたい人は、日々ソフトの使ってデザインするし、マークアップだって日々積み重ねて鍛錬すると思うから結果として毎日やってなきゃそれはできないのと同じだってすごい人は言いそうだなと思いました。(決めつけ)&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;最近、絵、写真、レイアウト等々、デザイナーとしてのスキルセットは一通り身につけた器用貧乏を目指しつつあるけど、正直なところ器用じゃないからただの貧乏になりつつあって大変厳しい。&lt;br /&gt;
出遅れてるから人一倍努力しないとダメなのに割りとダラっとやっちゃうからほんとだめだなと思う。&lt;br /&gt;
明日から本気出す。&lt;br /&gt;
頑張ります…&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>いい加減な大人にならないための方法</title>
    <link rel="alternate" href="http://yuu2friday.com/Friday/week19.html"/>
    <id>http://yuu2friday.com/Friday/week19.html</id>
    <published>2016-02-26T00:00:00+09:00</published>
    <updated>2016-02-27T00:41:51+09:00</updated>
    <author>
      <name>Article Author</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;久々に書きます。&lt;br /&gt;
ゼミの教員がめちゃくちゃいい加減で不信感しか抱かなくなりつつあるので、いい加減じゃない理想の大人像について書きます。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1、連絡をする&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
くっそ当たり前のことだけども連絡ちゃんとデキる人ってやっぱ仕事出来てる感あるし、信頼もできるから連絡はこまめにきっちりとしてほしい。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2、できないことは言わない&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
できないのにできるっぽい発言はしないほうが良いと思う。  いやお前できてないじゃん。って言われるの目に見えてるしね。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3、何でも決めつけない&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Aだから誰がなんと言おうとAだ。みたいな思考回路してる人と会話すらしたくないと思うから。柔軟さ大事です。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;4、ちゃんと話を聞く&lt;/strong&gt;    &lt;br /&gt;
言いたいことがあるのはすごくわかるが、相手が言おうとしていることをまず理解しようとしてから発言してほしい。的はずれな返答ほど不要で返しにくいものはないと思う。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;5、圧力つかって会話しない&lt;/strong&gt; &lt;br /&gt;
いくら上の立場の人間だからって同意を得るときに威圧感()を使うのほんとやめてほしい。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;6、忘れ事をしない&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
何らかの約束、期限等々を忘れないで頂きたい。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;現場からは以上です。&lt;br /&gt;
大人になりたくねぇ…&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
</feed>
