<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>yuu2friday | 憂鬱な金曜日 </title>
  <subtitle>毎週金曜日に書くちょっとした日記</subtitle>
  <id>http://yuu2friday.com/Friday</id>
  <link href="http://yuu2friday.com/Friday"/>
  <link href="http://yuu2friday.com/feed.xml" rel="self"/>
  <updated>2015-11-20T00:00:00+09:00</updated>
  <author>
    <name>Blog Author</name>
  </author>
  <entry>
    <title>教員とは</title>
    <link rel="alternate" href="http://yuu2friday.com/Friday/week7.html"/>
    <id>http://yuu2friday.com/Friday/week7.html</id>
    <published>2015-11-20T00:00:00+09:00</published>
    <updated>2015-11-21T00:10:41+09:00</updated>
    <author>
      <name>Article Author</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;今週の憂鬱はデザインから少し離れて上下関係みたいなものについて。&lt;br /&gt;
具体的には演習の先生と研究室の先生に対する疑問みたいなものです。&lt;br /&gt;
どちらの先生にも言えることなんだけど学生に対して割りと上からというか、一方通行なコミュニケーションをする。&lt;br /&gt;
演習の先生は僕に限ってのことかもしれないけどほぼ意見は通らない。というか意見じゃなくてケチとしか取ってくれない。周りの人からはいつもやり合ってるって言われるけど個人的にはやり合ってるというか意見すら聞いてもらえないからやり合いにすらなってないと思ってる。もちろん年上の人だし、敬意を払うのは当然だと思うけど、なんか演習が演習になってんのかなと少し思う。教える気があるのかどうかあんまりわからないなぁって疑問が残りますね。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;研究室の先生は先生で連絡の仕方に疑問があって、MTGの3時間前くらいに突然告知をしてきたり前日の夜11時に翌日はMTGなんで学校来てくださいね〜みたいなことをする人だ。&lt;br /&gt;
プロジェクトのLINEのグループを作って連絡をしてくれるのはいいのだけど、進捗管理から、各個人に対する連絡、その他のゼミの連絡などなど、該当者が全員じゃないメッセージが飛び交っていてまどろっこしい限りだ。&lt;br /&gt;
LINEだからグループのチャット履歴を消せばどこにもログが残らないから消せないし、長文は書きにくいし読みにくいしで、ほんとLINEって複数人のプロジェクト管理には向いていないなと思います。個人間なら全然いいことだけどやっぱり複数人には複数人で使うものを選んだほうがいいなと思うのが最近です。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;で、その連絡の仕方の話なんだけど、もしMTGがあるなら決まった段階で連絡を入れて欲しいし、急なら急であとから何かしらの対応を入れてほしい。いくら学生でも予定あったりするんだし、そういうことを教員がやっちゃってもいいのかと思う。 
まぁ単なる愚痴みたいなものだし、教員の方はやっぱすげえなと思うこともあるから偉そうなことは言えないんだけどね。&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>チームで何かするということ</title>
    <link rel="alternate" href="http://yuu2friday.com/Friday/Week6.html"/>
    <id>http://yuu2friday.com/Friday/Week6.html</id>
    <published>2015-11-13T00:00:00+09:00</published>
    <updated>2015-11-13T21:59:41+09:00</updated>
    <author>
      <name>Article Author</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;6週目です。
今日はグループワークとかチームで何かすることについてなんとなく思うことを書き連ねることにします。&lt;br /&gt;
よくある(?)〜〜しようよと誘い誘われ何度かチームで何かしようとしたことがあるんだけど、うまくいかずポシャることが多いから実体験混ぜつつ勝手な妄想だけどその理由とああすればよかったな的な対策を考えてみようと思う。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id="section"&gt;グループが自然消滅する&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;消滅する理由&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;チーム内のコミュニケーションが足りていない&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;メンバーやる気がそんなになかった&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;定期的なMTGがないから忘れる&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;誰もが割と他力本願&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;大きく言えばコミュニケーションを図らないからモチベーションがなくなって他力本願故に誰かがチームを動かすでしょ〜ってところから崩壊していくと思う。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;対策&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;雑談でもいいから時間をとってチームのためにMTGをする&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;自ら行動する&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;対策はチームが生きていることをメンバー内で共有することが大事じゃないかなと思う。そのためにMTGと言いつつ雑談したりすることで仲深まるし定期的にやれば存続はする。
自ら行動するってのはリーダーじゃなくても呼びかけて集まったり喋ったりする機会を作るのも大事かなと思う。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id="section-1"&gt;メンバー間の方向性の違い&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;消滅する理由&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;そもそもやりたいことの意識が違う&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;モチベーションがない→興味がないから&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;よくあるバンドの音楽性の違いパターン。
音楽性が違ってもそれぞれのよさを引き出せる人は成功すると思うけども、まぁ世のバンドがたくさん解散するようにそんな奴はそういない。やりたいこと違えばやる気も消えてくよねって感じ。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;対策&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;何がしたいかを共有する&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;チームの方向性を考える機会を作る&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;意気投合して何かを作り始めた・考え始めた段階から何がしたいのか・どんな目標を掲げたチームなのかをぼんやりでも決めていく。&lt;br /&gt;
方向性が違っても一緒にやれるパターンだってあるから自分のモチベーションと相談する。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id="section-2"&gt;人間関係がアレ&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;消滅理由&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;メンバー同士の気が合わない&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;気が合わない奴と何で組んでもイライラしたり、モチベーションなくなったりする。メンバー選考は大事だ。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;対策&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;人のことを知ろうとする&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;はっきり言う(当人同士で会話する)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;メンバー間で相談する&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;合わない人のことってあんまり知ろうとしないし、知らないが故に気になるポイントも多いからまず合わないってなる前になんで合わないのか考えてみることが大事だと思う。あとは人間関係なんでその人たちでどうにかしてくださいとしか言えない。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;適当に3パターンくらいあげてみたけど大体問題は複合的に織り混ざって降ってくるから臨機応変に対応しなきゃいけないから難しい。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;まず、やるならやるで皆で動かそうとしないと動くものも動かないと思う。&lt;br /&gt;
 次にコミュニケーションしなさすぎるのも問題になりすいと思う。&lt;br /&gt;
各チャットツールでグループはあるけどその中で会話がされない、会って喋るときはそれなりに会話があってもそれ以外では仏かってくらい黙る感じな。逆も然り。&lt;br /&gt;
 最後にメンバー選びも重要かもしれないなと思う
僕はいつも石橋を叩き潰すまで悩むから行動するの遅いからサクサクと決めて行動してくれる人がいれば影響されて石橋を叩き潰す速度上がると思う。&lt;br /&gt;
誰でもいいじゃ困るというか無意味でしょ。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;最近konelさんの&lt;a href="http://konel-works.com/issue2/"&gt;チーム制作が苦手なアナタのための、一冊まるごと「チームで同人誌をつくる」を特集した&lt;/a&gt;がチームで何かするための入門書的な感じで良い感じにまとまってて200円の本読んで、やっぱ一人でちまちまやってるのもいいけど誰かとより良いもの作って楽しいことしたいよねって気になったから自分の失敗談を書いた次第です。(失敗したくないとか普段よく言う割に結構やらかしてんなと思いました。)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;長い目で見れることがしたいかなと言うのが最近の考えです。&lt;/p&gt;

</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>めんどくさい奴の話</title>
    <link rel="alternate" href="http://yuu2friday.com/Friday/week5.html"/>
    <id>http://yuu2friday.com/Friday/week5.html</id>
    <published>2015-11-06T00:00:00+09:00</published>
    <updated>2015-11-07T00:21:23+09:00</updated>
    <author>
      <name>Article Author</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;なんやかんやで1ヶ月終わって5週目です。&lt;br /&gt;
「AってBだよね」って聞かれた時に「そうだよ」って言うか、「AはBだけど、ここをこうしたらCになって、こういうことしたらDになるよ」って言うかみたいな話。&lt;br /&gt;
いつも一言多い僕は余計なことまでペラペラしゃべりがちだ。&lt;br /&gt;
めんどくさい奴だって言われる理由がこういうところに詰まっていると思う。&lt;br /&gt;
言われたところでなかなか直せるわけでもないからなんだって感じなんだけどもね。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;いよいよ就活生になるまで半年くらいになってきたせいか自己PR文みたいなものを考えることがチラホラと出てきて、書くことに悩む。&lt;br /&gt;
いいことだって思って書いても、読み替えれば悪いことでもあるし、悪いこともいいことに読み替えることもできるらしい。&lt;br /&gt;
となってくると何がいいことなのか、どういうことが自分の強みであるのか、そういうことがあんまりわかんない。&lt;br /&gt;
デザインでも同じでなんとなく形にはできても、僕にはコンテンツを考える力がないと思う。何をどうしたらこういう力が磨けるのかなぁと悩む。&lt;br /&gt;
毎年毎年、色んな意味で悩んで拗らせる秋から冬への入り口で嫌な感じですね。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;いろいろ喋りたがりなんだけどコミュ症を抱えているせいでうまく話せなくて困ること多いし、まずはこの辺をどうにかしたい。&lt;br /&gt;
あ、それと今年も年賀状を出したいからそのことも始めないとな。&lt;br /&gt;
したいことは山積みでも力もやる気も追いつかない日々でございます。&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>いい感じのものが市販されていない</title>
    <link rel="alternate" href="http://yuu2friday.com/Friday/week4.html"/>
    <id>http://yuu2friday.com/Friday/week4.html</id>
    <published>2015-10-30T00:00:00+09:00</published>
    <updated>2015-10-31T14:00:41+09:00</updated>
    <author>
      <name>Article Author</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;これといってお金があるわけでもないけど欲しいものを揃え始めている。&lt;br /&gt;
で、そういうものの入れ物を探すときにいつもいい感じのものが見つからない事が多い。&lt;br /&gt;
自作するか、どこかでオーダーするかみたいな2択になる。&lt;br /&gt;
自作するとなると、道具揃えて、材料買って、作り方勉強して…といろいろ時間とお金がかかる。&lt;br /&gt;
かと言って、オーダーとなるとまたそれなりに時間もお金がかかる。 
で、お金がない僕は市販品で満足したことにするのが多い。&lt;br /&gt;
こういう悩みは皆ないものなのか、それとも妥協してるのか。&lt;br /&gt;
そんな感じで悩みつつ、いい加減に財布と定期入れを買い換えたくていいものを探している。&lt;/p&gt;

</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>本読むぞ</title>
    <link rel="alternate" href="http://yuu2friday.com/Friday/week3.html"/>
    <id>http://yuu2friday.com/Friday/week3.html</id>
    <published>2015-10-23T00:00:00+09:00</published>
    <updated>2015-10-24T00:36:20+09:00</updated>
    <author>
      <name>Article Author</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;ちょっと遅れましたが3週目です。
学祭期間中なので家で暇してます。&lt;br /&gt;
最近、勢い余ってKindleを買ったのでぼちぼちと本でも読んでいこうかなと思ったり。&lt;br /&gt;
今まで電子書籍を買う事自体したことなかったんだけど、初めて買ってみていろいろ思うことあったから書いてみる。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;まず同じ本でも複数巻あると値段の設定が違うのが気になった。&lt;br /&gt;
というのも、1巻目は高くて2巻目以降がちょっと安くなってたり、その逆の1巻目が安くてそれ以降が高いみたいな売り方をされているからだ。(もちろん全巻均一の値段のものもある)&lt;br /&gt;
1巻目とそれ以降で値段差つけることで1巻目だけ買わせやすくすることも、まとめて買わせることもできるだろうからうまく回ってるのかなと思った。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;次に本そのものの値段も気になった。&lt;br /&gt;
紙に比べて圧倒的に安いものもあればほとんど大差ないものもあるからよくわかんない。&lt;br /&gt;
やすければまぁガンガンKindle版買うけど、紙と変わんないとなるとちょっと紙のやつが欲しくなったりしてしまうからルール決めないと結局家の本棚が溢れそう。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;最後に不可能なことだけど、出版社から本買えばどこのストアからでもDLできるようにしてほしい限りだ。&lt;br /&gt;
まぁ権利的にいろいろアレなんだと思うけども、同じ本買う必要性があったりするのほんとめんどくさいなって思います。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;とにかくKindle買っちゃったし、月2冊くらいのペースで本読みたい。あと、全く読んでなかったから漫画も読みたい。自炊もしてみたいといった感じでやることも、やりたいことも増えたので良かったです。&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>思い違いの話</title>
    <link rel="alternate" href="http://yuu2friday.com/Friday/week2.html"/>
    <id>http://yuu2friday.com/Friday/week2.html</id>
    <published>2015-10-16T00:00:00+09:00</published>
    <updated>2015-10-16T23:36:44+09:00</updated>
    <author>
      <name>Article Author</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;第2週目です。&lt;br /&gt;
もう3年も通ってるけど大学に入って確信したことの１つに行為自体は好きだけど関連要素に関心がない人って多いんだなって思います。&lt;br /&gt;
例えばギター。僕はずっとギター弾いてる人は機材や音について興味あってそれなりにこだわりがあるものだと思っていたけども、実際のところはそうでもなくて、エフェクターって何？弦すら張ったことない？みたいな人が多い感じでなんだかなぁと思った。&lt;br /&gt;
カメラも同じで、そもそも写真が好きな人はカメラも好きだと思ってたけどまず、それが違っていて、写真が好きな人は必ずしもカメラが好きなわけじゃない。&lt;br /&gt;
となると、当然ながらレンズ交換式のカメラ持ってるけど、レンズには興味ないみたいな人とか、写真好きでカメラ持ってるけど適当に買ったみたいな人も居てなんだかなーと思うわけですよ。&lt;br /&gt;
で、何が言いたいかというと、趣味だし人それぞれ好きなように楽しめばいいと思うわけだけど、知らずに居るのなら一歩踏み込んでみると楽しいこと増やせるかもしれないよってことを伝えたいです。&lt;br /&gt;
当然自分にもそういうところあるから、一歩踏み込んで知ろうとしてみたいなと思います。&lt;br /&gt;
知ることをめんどくさがるのは本当よくないですね。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;最近自分の住んでる世界が狭いなと思うので、もっと広めるためにも社会に出ていこうかなと…考えてます…。
自己PRって難しいね…ﾄﾎﾎ&lt;/p&gt;

</content>
  </entry>
</feed>
