<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>yuu2friday | 憂鬱な金曜日 </title>
  <subtitle>毎週金曜日に書くちょっとした日記</subtitle>
  <id>http://yuu2friday.com/Friday</id>
  <link href="http://yuu2friday.com/Friday"/>
  <link href="http://yuu2friday.com/feed.xml" rel="self"/>
  <updated>2016-05-20T00:00:00+09:00</updated>
  <author>
    <name>Blog Author</name>
  </author>
  <entry>
    <title>わかっていない人向けの商売</title>
    <link rel="alternate" href="http://yuu2friday.com/Friday/week30.html"/>
    <id>http://yuu2friday.com/Friday/week30.html</id>
    <published>2016-05-20T00:00:00+09:00</published>
    <updated>2016-05-21T20:13:06+09:00</updated>
    <author>
      <name>Article Author</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;わかっていない人向けに高値で物を売ってお金を儲ける商売って昔からあったとは思うのだけども、今の時代にそれがまだ続いてることが信じられない。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今のスマホの普及率から見ても殆どの人がスマホを持っていると思う。&lt;br /&gt;
インターネットの買い物でぼったくられる前に、調べればそれがどんなものでいくら位のものかなんて10分もあればわかるじゃん？ &lt;br /&gt;
どんなうまい言葉を並べてあっても品番なり、性能なり調べれる情報が転がってると思う。&lt;br /&gt;
それでもぼったくられる人はいるし、それで美味しい思いしてる人もいる。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;わからないことがあったら調べるってことをしないで育った人がめちゃくちゃ多いのか、それとも言葉に乗せられて買い物をしてしまう人が多いのか。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;なんというか、そのぼったくられてる時につかってるであろうデバイスでGoogleって言う便利なサイト開いて聞いてみれば何でもわかるよって教えてあげたい。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;そんなことを感じる日々です。&lt;br /&gt;
世の中の人都合よくうそつきすぎって話でした。&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>何もない日々</title>
    <link rel="alternate" href="http://yuu2friday.com/Friday/week29.html"/>
    <id>http://yuu2friday.com/Friday/week29.html</id>
    <published>2016-05-13T00:00:00+09:00</published>
    <updated>2016-05-21T20:01:36+09:00</updated>
    <author>
      <name>Article Author</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;ほぼ１年ぶりくらいに高校の友だちと女子会という名の雑談に付き合ってもらう会をしました。&lt;br /&gt;
近況報告等々、相変わらずいつも通りな感じだったのだけども気になったことというか、自分の日常って本当に何もないなと思った。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最近楽しかったこととか、もっと広げて最近あったことすら話せるようなことがない。&lt;br /&gt;
これが、本当に生活の中で何もないのか、いつも何も気に留めてないからなのかわかんないけども、頭の中にはとりあえず最近は何もないということだけがただただ居座ってて困った。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自分の中のつまらない人間像がまんま今の自分でどうしたらいいものかと思ってしまう。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;生きていく上でそれなりにいつも楽しみだとか生き甲斐だとかを見出せていたつもりだけども最近はだんだんと何が楽しいんだろうかとか、何をするために生きてるんだろうかとか考え過ぎてしまって楽しみも生き甲斐も見つけれない感じ。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;と言いながらも、つまんない話に付き合ってくれて、だらっと話ししてくれる人が居てよかったなと思う。&lt;br /&gt;
この歳になって、数少ない友だちは大切だと気づきがあった金曜日でした。&lt;/p&gt;

</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>非生産的な休み</title>
    <link rel="alternate" href="http://yuu2friday.com/Friday/week28.html"/>
    <id>http://yuu2friday.com/Friday/week28.html</id>
    <published>2016-05-06T00:00:00+09:00</published>
    <updated>2016-05-07T23:47:08+09:00</updated>
    <author>
      <name>Article Author</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;GWと学校の授業のなさが重なって夏休みかと錯覚するくらい休みが続いてます。&lt;br /&gt;
僕は長期休暇というものが嫌いです。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;昔っから友達は少数精鋭みたいな人間だったから、基本休みになってもなにか遊ぶ予定ができるわけでもないし、最近だと家族と出かけるみたいなこともなくなりつつあって、結果、休みがどれだけ長くなってももさして変わらない生活みたいな感じになる。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;そういや気づいたことというか、今期の時間割だと今までの半分以下くらいの頻度でしか家族以外の人に合わないし、ヘタしたら今期一回も顔を合わせることのないみたいな人が結構出てくるんじゃないかなと思った。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;なんだかんだ、1人で居ることが多い割に、1人で居るのそこまで好きでもないから寂しさあふれる日常になってます。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今期は珍しくたくさんアニメ見てるのもそういうところから来てたり来てなかったり。&lt;br /&gt;
日記終わり。&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>好きとは</title>
    <link rel="alternate" href="http://yuu2friday.com/Friday/week27.html"/>
    <id>http://yuu2friday.com/Friday/week27.html</id>
    <published>2016-04-29T00:00:00+09:00</published>
    <updated>2016-05-02T16:20:35+09:00</updated>
    <author>
      <name>Article Author</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;相変わらずの遅刻更新です。
毎週書く癖つけるはずが毎週遅れてもいいかーみたいになりつつあって大変良くない。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本題。&lt;br /&gt;
訳あって、僕にとっての好きとはどういうことなのか考えてみたりした。&lt;br /&gt;
僕は多分、何かひとつがものすごく好きな人間ではないと思う。写真、カメラ、Apple製品、ガジェット、ゲーム、楽器、音楽、オーディオ機器、webサイト/スマホアプリなUIなど、嫌いなジャンルはないと言ってもいいほどいろんなものが好きです。なので、いつも一番好きな物を聞かれるとうまく答えることができない。どんなことにも自分が少しでも興味や好意を持ったら調べに調べ尽くしてのめり込んでいけるから、何かひとつが一番好きと言う人に負けないつもりではいる。&lt;br /&gt;
あまり具体的ではないけれど好きなものに共通しているのは、どれも蓋を開けてみると細部にこだわりが宿っていて、そのこだわりを感じ取ることができるところや、結果として人をドキドキさせることができるもの、感動させることができるものなど、そのものを体験して人の感情に何か訴えかけることができるところではないかなと思う。&lt;br /&gt;
 他にも、人の考えや思考を聞いたり読んだりして知ることも好きだ。元々は好きなものを作る人がどんな人でどんな考えなのかを知りたくて、インタビュー記事や製品発表のプレゼンなどをチェックしていたことがはじまりで、続けていくうちにどんな人でもその人自身の思考を知るのは常に面白くて新しい発見があると感じて好きになった感じだ。&lt;br /&gt;
 インタビューやプレゼンなどの整ったものだけでなく、どっぷりはまってるTwitterや普段の何気ない会話から得ることのできる情報もとても面白いものだと思ってる。&lt;br /&gt;
以上を踏まえて、古い新しい関係なく、作りだした人たちのこだわりや思いが伝わってくるようなものに興味を持ちやすく、人の思考も含めて、知れば知るほど奥が深くなっていくものが好きだと思う。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;そして、僕にとっての好きとは、対象に対して興味があって、もっと知りたくなることなのかなと思った。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;おしまい。&lt;/p&gt;

</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>応援したくなる</title>
    <link rel="alternate" href="http://yuu2friday.com/Friday/week26.html"/>
    <id>http://yuu2friday.com/Friday/week26.html</id>
    <published>2016-04-22T00:00:00+09:00</published>
    <updated>2016-04-24T15:18:26+09:00</updated>
    <author>
      <name>Article Author</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;欝金、また書いてなかったので、別のブログに書いたことを分けるという雑な処理で済ませます。&lt;br /&gt;
26週目です。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;やっとアイカツの3期を見始めている。今まで見ていなかった理由はいろいろあるのだけど、4月からシリーズが切り替わるし、せっかくライブにも行ったのでそろそろ見るかとなって一気に見進めた。&lt;br /&gt;
1期に比べると3期は主人公の成長がすごく感じられるお話で、入試に落ちて入学すらできずダメダメだった子が仲間達と助け合いながら少しずつ階段を上っていく姿を見てると自然と涙が出てくる時もあるし、毎回応援したくなってしまう。&lt;br /&gt;
アイカツをみてた“現役の方”はどんな心持ちだったのかなと思う。同じように頑張れって応援してたりするのかな。&lt;br /&gt;
高校の先生がよく言ってた"応援される人"ってこういうことなのかと感じた。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;もうすぐ3期が見終わってしまうのだけど、毎度のことながら50話でも少し足りない気がしてしまうほどみんな個性的で魅力的で、それぞれのキャラクターについてもっと掘り下げたお話が見たいとか、もしここでこうなってたらと想像をめちゃくちゃ膨らませれたりする。他のアニメの二次創作物にはあまり興味がわかないのにアイカツだけは別といっても良いと思う。それくらい話そのものに余白があると言うのか、表現されてない部分の魅力が溢れてるのか、よくわかんないけどそんな感じ。&lt;br /&gt;
僕も失敗を恐れて保険かけまくりの生活やめて、気持ちにまっすぐに生きたいなと思う日々です。物語に出てくる彼女たちはみんな迷いながらもちゃんと自分ながらの答えを見つけ出して走って行くからすごい。一番最後にみた回(146話)で、スポットライトはいつも回ってて頑張り続けたらいつか自分が輝くチャンスがくるみたいな話があって、そんな風に考えて頑張れる人間になりたいと強く思った。&lt;br /&gt;
3期最終話見てまたうぉんうぉん言ってそう。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ではまた。&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>チームとは</title>
    <link rel="alternate" href="http://yuu2friday.com/Friday/week25.html"/>
    <id>http://yuu2friday.com/Friday/week25.html</id>
    <published>2016-04-15T00:00:00+09:00</published>
    <updated>2016-04-16T00:04:14+09:00</updated>
    <author>
      <name>Article Author</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;久々にちゃんと金曜日に書いてます。&lt;br /&gt;
相変わらず、日々は憂鬱です。&lt;br /&gt;
社会知らず兼世間知らずのひとりごとです。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最近、学校の授業でプロジェクト的なことをし始めるからチームを組まされたのだけどもそういう時に決まって先生は「社会に出たら誰とチーム組むかわからないしこっちで勝手に組むぞ」っていうんだけども、それってほんとか？って思う。&lt;br /&gt;
僕の考えとしては、それぞれの人間に役割分担をしたうえで適当に割り振ってチームを組むのならありだとは思うのだけども、何も考えずに適当にチーム組んじゃうのってパフォーマンスも良くないだろうし、何も生まないのではないか、というのがある。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;結果、今回も適当に組まれたチームの中で元々仲の良い人同士が各所でくっついて喋ってるだけで全体としてのまとまりもなく、ヒソヒソ喋ってばかり、意見を集めても声のでかい人間の意見だけが取り出されていくみたいな闇のチームとなった。&lt;br /&gt;
こんなことなら予め希望する役割をアンケートなりで集計して、それに合うように人間を割り振るみたいなことをしたほうがよっぽど有意義な時間になる気がしてやまない。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;そういう闇のチームの空気を変えれて、みんなをやる気にさせれる有能な人間に慣れればいいけど、そうも行かないし、どんよりした空気を美味しくないなと思いながらすってることしかできない自分にかなり嫌気が差した今週でした。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ゼミもだけど、他を知ると今が嫌になりすぎてしまうのが嫌だ。&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
</feed>
