<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>yuu2friday | 憂鬱な金曜日 </title>
  <subtitle>毎週金曜日に書くちょっとした日記</subtitle>
  <id>http://yuu2friday.com/Friday</id>
  <link href="http://yuu2friday.com/Friday"/>
  <link href="http://yuu2friday.com/feed.xml" rel="self"/>
  <updated>2016-01-15T00:00:00+09:00</updated>
  <author>
    <name>Blog Author</name>
  </author>
  <entry>
    <title>好きなことに好きっていうのっていいよねって話</title>
    <link rel="alternate" href="http://yuu2friday.com/Friday/week15.html"/>
    <id>http://yuu2friday.com/Friday/week15.html</id>
    <published>2016-01-15T00:00:00+09:00</published>
    <updated>2016-01-16T00:42:16+09:00</updated>
    <author>
      <name>Article Author</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;今週もやってまいりました憂鬱な金曜日。&lt;br /&gt;
昨日今日と休みだった僕にはさして憂鬱でもなかったんですが毎週書くことが目標なんで今週も書くことにします。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;好きなものにたいしてこれ好きですって言えることってすごく素敵だと思う。
なんかたまに空気的にこれ好きなのってｗｗみたいなときあるけども、そんな時に自分が好きなら好きっていう意思表示していける人になりたいです。
で、そのものを作ってる人が好きじゃなくても物が好きならちゃんと好きって言えることも大事かなと思います。&lt;br /&gt;
人間が嫌いだから評価すらしないみたいなスタンスの人にはならないようにということです。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;短いですが今日はこんな感じで…はい。&lt;br /&gt;
いいもの作るのって難しい。はぁという感じが近況です。&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>あ、作って終わりじゃないんだって話</title>
    <link rel="alternate" href="http://yuu2friday.com/Friday/week14.html"/>
    <id>http://yuu2friday.com/Friday/week14.html</id>
    <published>2016-01-08T00:00:00+09:00</published>
    <updated>2016-01-08T23:43:07+09:00</updated>
    <author>
      <name>Article Author</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;13週目です。&lt;br /&gt;
誰も読んでなくても日記を書くぞ。&lt;br /&gt;
学校の課題が一度終わったし色々溜まってたことに再び手をつけなければと思う金曜日です。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;先週公開したununについて今後のこととか、サイトの改善等々の話し合いしてみて、なんかこれからなんだなってのをすごく感じた。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今までグループでなにかするなんてことがなかったってのもあるけども、それよりも長いスパンで運用するものではなくて、作って、終わりみたいな感じのものばかりだったのが大きいかなと思う。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;デザインのレビュー的なことをするときはガンガン意見言うべきだなと思ったし、細かなところこそちゃんとしないとクソみたいなものが出来上がるなと反省もしてる。&lt;br /&gt;
個人でやってることだから別にどれだけでも修正できるしやり直しもきくけども、できるだけ修正なくやり直しもしなくていいものを作るべきだろうから詰めが甘いのは大変良くないと思う。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;いろんな数字を気にしがちになったりもするけどなるべく好きなことしてやっていきたいしちょっとした芯は持って今後も頑張りたいです。&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>tumblrつかってサイト作った話</title>
    <link rel="alternate" href="http://yuu2friday.com/Friday/week13.html"/>
    <id>http://yuu2friday.com/Friday/week13.html</id>
    <published>2016-01-01T00:00:00+09:00</published>
    <updated>2016-01-03T00:58:15+09:00</updated>
    <author>
      <name>Article Author</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;あけてしまいました2016年。&lt;br /&gt;
新年1発目の記事が遅刻という残念な感じですが、今年もよろしくお願いします。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;憂鬱ではないことなんですが、報告兼ねての後日談的なことをします。&lt;br /&gt;
1月2日より活動を正式に始めた&lt;a href="http://unun-photo.tumblr.com"&gt;unun&lt;/a&gt;というグループを設立しました。そのwebサイトとロゴの製作をやってみた感じです。&lt;br /&gt;
グループとしては写真撮って個展やったり、プロダクト的なものづくりまでできればいいかなと思っています。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ロゴはいくつか案を出し合ってなんかかっこいい感じのロゴになりました。&lt;br /&gt;
印刷でも使えるように調整はしたつもりなんだけども使いどころがないので名刺とか作ってみたいですね。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Webサイトに関しては作るにあたってどうしてもtumblrを使いたい、そして、Tagや投稿タイプで条件分岐させたい、といろいろ悩んだ結果、Nakae Ryoさんがされていた&lt;a href="http://memo.brdr.jp/post/130809150016/react%E3%81%A7tumblr%E3%83%86%E3%83%BC%E3%83%9E%E4%BD%9C%E3%81%A3%E3%81%9F"&gt;記事&lt;/a&gt;を見つけて同じくtumblrAPIとReact.jsをつかってサイトを作ってみました。
ソースコードを公開されていたのでめちゃくちゃ参考にしながらああでもないこうでもないとやって作った感じです。
無知な僕にとってReact.jsはhtmlっぽいものを書けるのがとてもわかり易いというか良いなと思いました。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;tumblrAPIの投稿タイプとtagを指定して取得しようとするとエラー出る問題とか、そもそもnode.jsをインストールする段階で詰んでて完成どころか開発すらできないんじゃ…みたいになりつつも年末の1週間位書けてガガッと詰め込んだ感じです。&lt;br /&gt;
まだまだアップデートといいますか、調整をしていい感じに仕上げていきたいなと思うので良かったらチェックしてみてください。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;こんな感じの報告だけの新年1発目の記事でした。&lt;br /&gt;
おしまい。&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>ソフトの勉強っていらなくない？</title>
    <link rel="alternate" href="http://yuu2friday.com/Friday/week12.html"/>
    <id>http://yuu2friday.com/Friday/week12.html</id>
    <published>2015-12-25T00:00:00+09:00</published>
    <updated>2015-12-26T01:01:10+09:00</updated>
    <author>
      <name>Article Author</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;年内で最高に憂鬱な金曜日をいかがお過ごしですか。&lt;br /&gt;
12週目、年内最後の日記です。
来年も続ける予定なのでまたよろしくお願いします。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;デザインするならAdobeって感じでAdodeのソフトを使うことが多いのだけども果たして使うソフトって100％使いこなせる必要ってあるのかなと思う。&lt;br /&gt;
書籍やWebで得られる知見ってある程度を超えたらほぼ時短テクニックにしかならないと思ってる。だから、デザインをする上でソフトの解説書籍を何冊も読み漁ったり、授業として何十時間もソフトの使い方を学んだりするのって実は不要で少し操作ができるようになるまでで十分ではないかというのが僕の意見です。もちろん仕事をするという上では時間短縮に繋がるであろうから書籍を読んでショートカットやTipsを学ぶことは必要になると思う。ただ、デザインを学ぶという段階では、高度なテクニック的なことよりも、デザインの考え方や今ままでされてきた有名なデザインをトレースしたりすることのほうが有益なんじゃないかと思う。&lt;br /&gt;
実際、デザインをする際にソフトつかって作業をするよりも、アイデアだしてコンセプト練り出す段階の方がはるかに時間がかかって難しいと感じるからだ。&lt;br /&gt;
難しいテクニック集を読み漁るのなら、作品集を読み漁るか、デザイナーが書いてる書籍を読むほうが勉強になると思う。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;建築を習ってた時は気付かなかったけども今思えば建築の授業では基礎的な図面の書き方やって、有名建築をトレースする感じだったから良い授業だったのかもしれない(課題がクソ多いのは全く好きじゃないけども)。その後に学んだプロダクトやグラフィックの授業では作品を作ることばかりで学んだという感じはあまりしなかった。&lt;br /&gt;
自分で勉強しないと何もわかんないままになっちゃうなと思う限りです。&lt;/p&gt;

</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>有意義な時間の使い方</title>
    <link rel="alternate" href="http://yuu2friday.com/Friday/week11.html"/>
    <id>http://yuu2friday.com/Friday/week11.html</id>
    <published>2015-12-18T00:00:00+09:00</published>
    <updated>2015-12-19T21:07:19+09:00</updated>
    <author>
      <name>Article Author</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;11週目ですが大幅に遅刻です。
電子機器たくさん持ち歩くようになって数年経つけど、18日の帰りは久々に手持ちのすべてのデバイスのバッテリーが切れてなにもできなくなりました。&lt;br /&gt;
ちゃんとしたA5とかの紙とペンくらいは持ち歩こうと思った次第です。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;有意義な時間の使い方ができれば良いに越したことはないのだけども、なかなかうまくはできないから無駄だったなと思う時間の使い方はしないように心がけたいです。ただ、最近は時間がない時間がないと焦らされて、いろんな決断に迫られてて辛い。周りの人たちが学校から連絡もらって説明会だから参加しなきゃ〜とか、エントリーシートと履歴書のチェック受けないと先生に怒られる〜みたいな話しててなんだかなぁと思います。というのも、興味がある企業だから説明会行って、自分が働くために履歴書とES書いてるはずなのに、先生に怒られないために就職ガイダンスみたいなの行って、先生に怒られないために履歴書のチェックしてもらうっておかしな話だなと思うわけです。高校受験レベルのことを今更なんでまたやってるんですかっていいたい。学校側もこれでないと学校からは一切支援しません〜とか、チェックしてるんで誰が出てないとかわかりますとかホント何やってんだって感じです。&lt;br /&gt;
就職率だけが取り柄のFラン大学だからそんなものなのかなと思ってはいるけどもすごくアレ。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;完全な別件だけど、名前ググッて作品が出てこないデザイナーってやっぱアレだなと思います。&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>やりたいことがあるのに立ち止まる系のやつ</title>
    <link rel="alternate" href="http://yuu2friday.com/Friday/week10.html"/>
    <id>http://yuu2friday.com/Friday/week10.html</id>
    <published>2015-12-11T00:00:00+09:00</published>
    <updated>2015-12-12T00:56:31+09:00</updated>
    <author>
      <name>Article Author</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;記念すべき10週目にもかかわらず遅刻です。&lt;br /&gt;
最近やりたかったことがちょっとすすめれてて憂鬱な日々が若干楽しくなりつつあるので良いです。&lt;br /&gt;
だいたい今までやりたいことがやれなかったのって自分の中で失敗したくないとかうまく行かなかったらどうしようって気持ちが強くてなにもしないほうがいいって結論付けることが多かったからかなと思ってる。でも、そもそも初めてやることがはじめからうまくいくなんてことはないんだし、失敗しても次に活かせばいいわけで、行動しないまま頭だけ動かすのってほんと時間の無駄だなと気付きました。&lt;br /&gt;
だから“やりたいことあるのに立ち止まる系の奴”はとりあえずやりたいことやってみようとすればいいと思います。下調べすることも大事だけど頭でっかちになっててはなにもできなくなるだけだしね。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;そんなこんなでやりたいな〜と思ってることの家できそうなことはやってみたいのが最近の僕です。&lt;br /&gt;
ツイートはしてたデザイン系のトークラジオ的なことを月1くらいの頻度でやってみたいからとりあえず何人か一緒に喋ってくれそうな人を探したいなと思ってます。興味ある方はTwitterにでもリプライかDM下さい。たぶん1人では飽きそうだしやらないと思うのが本音。&lt;/p&gt;

</content>
  </entry>
</feed>
